% Pierwsze uruchomienie
% -Aktualizacja wszystkich pakietów, MiteX Update
% -Zmiana w~konfiguracji bitex % -> na konkretnś sciężkę do biber'a
%  np. "C:/Program Files/MiKTeX 2.9/miktex/bin/x64/biber.exe" %
% -Zmiana w~konfiguracji makeindex -> zmienić na ścieżkę do makeglossaries
%  i dodać rozszerzenie .glo !
%  np. "C:/Program Files/MiKTeX 2.9/miktex/bin/x64/makeglossaries.exe" %.glo  
% Zainstalować ActivePerl, wymagany do poprawnego działania skryptu makeglossaries 



\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=1.5cm,bottom=1.5cm]{geometry} % Bez miejsca na notatki
%\usepackage[left=0.5cm,right=3.5cm,top=1.5cm,bottom=1.5cm]{geometry} % Miejsce na notatki - prawy margines
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}     				%wraping figure
\usepackage{float}
%\usepackage[caption=false]{subfig} 		%for subfigures placed vertically
\usepackage{subfigure}
\usepackage{titlesec} 					%Do tytulu rozdzialow
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{listings}
%\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,positioning,shapes}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{ulem} %underline
\usepackage{enumitem}
\usepackage{setspace}
\graphicspath{ {images/} }  % Odniesienie do folderu ze zdjeciami
\usepackage[
natbib=true,
style=numeric,
sorting=none,
]{biblatex}
\bibliography{WSB_ZaawansowaneTechnikiObiektowe}

\usepackage[nottoc]{tocbibind}
\usepackage[toc]{glossaries} 
\usepackage{tcolorbox} %frame around text
\makeglossaries



\definecolor{bluekeywords}{rgb}{0.13,0.13,1}
\definecolor{greencomments}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{redstrings}{rgb}{0.9,0,0}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
	backgroundcolor=\color{backcolour},   
	commentstyle=\color{codegreen},
	%	keywordstyle=\color{magenta},
	numberstyle=\tiny\color{codegray},
	stringstyle=\color{codepurple},
	basicstyle=\ttfamily\normalsize,
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,                 
	captionpos=b,                    
	keepspaces=true,                 
	numbers=left,                    
	numbersep=5pt,                  
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,                  
	tabsize=2,
	frame=single
}
\lstset{language=Matlab,
	showspaces=false,
	showtabs=false,
	breaklines=true,
	showstringspaces=false,
	breakatwhitespace=true,
	escapeinside={(*@}{@*)},
	commentstyle=\color{greencomments},
	keywordstyle=\color{bluekeywords}\bfseries,
	stringstyle=\color{redstrings},
	%	basicstyle=\ttfamily,
	style=mystyle
}


\newcommand{\question}[1]{{\color{magenta} \textbf{#1 (odpowiedź umieść w komentarzu)}}\\}

%%%%%%%%%%%% PYTANIA ODDZIELONE PIONOWA LINIA OD ODPOWIEDZI %%%%%%%%%%%%

\newcommand{\longtabAllignToTheTop}{\vspace{-0.6cm}}
\newcommand{\newSection}[1]
{
	\begin{longtabu} to \textwidth {X[1,l]       %aligned left
			|			 %separation line
			X[4,l]}      %four times as wide as first column
		
		#1
		
	\end{longtabu}
	\newpage
}

\newcommand{\questionAndAnswer}[2]{
	\textbf{#1}
	& 	
	\longtabAllignToTheTop
	
	#2 \\
}
